民意如流水

民意如流水 - 蔣芸

台灣《蘋果日報》

或有人認為隔岸觀火看人家普選，那麼緊張作甚？其實羨慕才是真，群組中不斷有關心人士傳來得票新數字，還互相留下幾句感言，竟能從中悟出一些與賽果無關的硬道理；放到那裏去都是顛撲不破的真理。

舉例而言，政治人物只要發揮本色，不需任何包裝，也不必用到什麼似是而非的所謂政治語言，只講普羅大眾都聽得懂的話，不需要政治明星或在位者拉抬造勢，簡單的我就是我，喜歡就投我，不喜歡就拉倒；贏就贏，輸了便算。選舉到了最後關頭不過是一場賭局即將開盤，無論賽果如何願賭服輸才是天公地道。

台北市開票太慢，延至深夜尚開不出，而且竟出現一面開票，一面公佈兩個主要競選人的票數起伏，還加上另一方有支持者肉緊的勸說而產生了棄保效應，也難怪只落後了三千多票的丁守中不服柯文哲的當選， 寧願勞師動眾的去請律師，後來取消驗票不交四百多萬保證金只告選舉無效。

這種荒謬奇怪的現象；一邊開票、一邊排隊投票的現象只出現在今年台北市市長選舉，已成為奇觀，難怪只差三千多票而敗選的不服，但上訴真能成功翻轉賽果嗎？看來太難了。

執政黨綠營票倉的南台灣失守，一路延燒到二十二個縣市只剩下六個綠， 而且這六個勝敗票數差距不大。

民進黨的蔡英文政府才上位兩年多， 已成了跛腳鴨， 想要爭取連任已是不可能了，這一切早在意料之中，這些年來民怨四起，四年前民進黨翻轉的情況正如今天一樣，歷史又回頭，民意如流水，流出了用選票表達；誰能讓我過得好就選誰，做不到就下台……。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
得個鹹字 (邁克)

下一則
下一則
最難捱的10公里 (曾志豪)